保密防諜，鄰國有責！美國會議員致函提醒加拿大總理：與華為交易恐有安全風險

保密防諜，鄰國有責！美國會議員致函提醒加拿大總理：與華為交易恐有安全風險

美國兩名參議員致函加拿大總理杜魯道（Justin Trudeau），警告與中國電信設備大廠華為（Huawei）有商業往來恐構成巨大的安全風險。

加拿大廣播公司（CBC）報導，共和黨參議員盧比歐（Marco Rubio）和民主黨參議員華納（Mark Warner）希望加拿大效法美國和澳洲，禁止華為為加國的5G網路供應相關設備。

加國公共安全部長古岱爾（Ralph Goodale）辦公室在向CBC「事發當時」（As It Happens）節目發表的聲明中說：「我們非常清楚這類議題。加拿大人民的安全和保障是我們最關心的問題。」

加拿大華為並未應要求置評，但公司今年3月曾對「事發當時」節目說，「我們從2008年開始，就一直公開且透明地與加拿大政府合作。從沒出現任何問題。」

華納說，許多中國企業受到中國共產黨間接控制，在這種情況下，他們對股東或董事會沒有最高忠誠，因為他們最終必須遵守政府規定。華納擔心的是，現在購買設備時可能沒有已知漏洞，卻可能在未審查何者擁有這些設備的情況下進行軟體升級，而這些更新可能存在漏洞。

華納說，他認為，美國政府在與加拿大等最親密盟邦展開密切合作時，必須確保美國與盟邦共享這類技術問題。

他說，3年前，美國對中國電信設備的擔憂程度，與當今大不相同，因為中國政府愈來愈具侵略性，中國企業正以低於市價的產品進軍世界各地，搶攻各大市場。華納說，加拿大最不希望看見的就是在3到5年後，發現這些設備建立起來的5G新一代行動通訊網路「脆弱不堪」，而將它全面撤除的成本和困難度令人望而卻步。

加拿大弱智

間接分離美加兩國聯繫

香港華為5G已經準備得七七八八